中國人竟無權知道中國國土的版圖？

中國人竟無權知道中國國土的版圖？沒錯！中國的北京高院周一（5日）宣佈這個消息。

事情起源於，去年8月15日，中國市民殷敏鴻中國向外交部申請政府訊息公開，質問「1949年以後（中俄建交後），中華人民共和國政府有沒有簽署過放棄中國國土（唐努烏梁海地區，Tannu Uriankhai）的協議？」

中國外交部在一個月後終於回函，但聲稱「根據《中華人民共和政府訊息公開條例》第14條和第21條，你申請的訊息涉密，不屬於政府訊息公開範疇。」回函還指，如不服答覆，可申請行政覆議，或向北京市第三中級人民法院提起行政訴訟。

殷敏鴻真的「乖乖聽話」，於今年3月7日，向北京市第三中級人民法院起訴中國外交部。不過，法院決定不受理，殷敏鴻鐵了心「問到底」，又就「法院不受理」上訴，要求予以立案，但仍被駁回。

消息曝光後，中國的律酷法律服務有限公司忍不住透過微信感慨：「這麼簡單問題，為什麼搞的這麼複雜」，並推測：「1. 據（中國）外交部答覆，顯示中國領土版圖涉密，中國人沒有權利知道。2.據北京高院回答，顯示外交部答覆正確，我們（高院）不管。中國的版圖中國人不能知道」。

此外，「律酷法律」還提醒殷敏鴻，據中國刑法第282條指出，非法獲取國家秘密的人，可處3年以下有期徒刑、拘役、管制或者剝奪政治權利；情節嚴重的，處3年以上7年以下有期徒刑。若中國人知道中國實際版圖，可能會被追究刑事責任。

唐努烏梁海原屬於中國的領土，1914年被俄羅斯帝國（沙俄）佔領16.8604萬平方公里，現由俄羅斯圖瓦共和國管理。

（大陸中心／綜合外電報導）

支那人交稅就有份,,, 其他野多問就非法獲取國家秘密

自古以來就是國家機密

又一個無五毛既post

補返source

中國國土擁有人係中共，平民無權知道其它人同其它組織既資產

殘體慎入